# 開発方針計画書

本文書はWebOrderプロジェクトの開発方針です。LAMPを使用し、PHP7.2・MySQL・Apatcheで開発上のシステム設定を行っています。

# 開発内容

本プロジェクトはWEB上でオーダーをMySQLに登録し、DBからデータを呼び出しリストで表示し、また取得したリストをテンキーで操作できるようにしたシステムです。

導入は
```
git clone https://bitbucket.org/natom_nano/weborder.git
```
で最新版レポジトリをgit cloneしてください。バージョン管理はbitbucketで行っています。

## 仕様

本システムの構築にはPHPおよびMySQLを使用します。言語・文字コーデックはUTF-8に設定してください。

## 要件定義
本システムの要件は次のとおりです。[ ]内は優先すべき順序を示しています。
* [1]MySQLのTable作成およびオーダーファイルの送信
* [3]MySQLより指定したデータを取得し表示する機構
* [4]オーダーを管理者として操作する機構
* [5]オーダーを利用者として操作する機構
* [2]ログイン認証→Googleあたりと連携できるとなおよし
* [6]設定ファイルの編集→MySQLデータベースの設定・Q1, Q2, Q3...のニックネーム設定・送信内容の最大値の編集あたりを想定

### 各要件の開発内容
* オーダ送信及びMySQLのテーブル作成（導入初回）・登録内容の書き込み
	* 送信データに次の内容のTable作成・・・「ID」「username(text)」「status(整数値)」「Q1(整数値)」「Q2」「Q3」「Q4」...「Q*n*」「GetTime」「Passtime」
	* フォーム入力内容を変数$Q1, $Q2, ..., $Qn
	* 送信データへのへのユニークIDの付与→連番処理
	* 送信内容の検証ーーQ1, Q2, Q3...Q*n*の値については自然数incl.0<=10あたりで指定し検証。
* ログイン認証
	* ユーザー一覧「パスワード」「ユーザー」「ニックネーム」を含むテーブルを作成。
	* ユーザ作成でメールアドレスとパスワードのMD5ハッシュ値を保存
	* ユーザー認証にはPDOを使用し、ハッシュ値とメールアドレスを照合する。
	* SMTPで確認メールを送信ーーWordPress同様に
	* ログイン後に表示するユーザー名を変数に定義
* オーダーを表示
	* MySQLデータベースより特定のステータスを持つものの「username」「Q1」「Q2」...「Qn」を古いものから20件取得し表スタイルで表示。
	* ↑のStatusを指定する機構・・・「Status」1(NotMade) 2(Made) 3(Pass) 4(Cancel) 5(Others)
	* テンキーで操作できる機構・・・表示可能は0123456789/-+ Pup Pgdn End Home BS ＊
	* オンスクリーンキーボード

